= Root-Me Path Truncations

== Resumen

Root Me es una plataforma web que permite mejorar el conocimiento en temas de seguridad informática a través de retos. Posee una comunidad activa dedicada al aprendizaje de hacking publicando y creando nuevos retos, noticias, herramientas y artículos frecuentemente.

== Solución

=== Escenario: Acceder a la pagina de administrador
[.step-list]
* *Dada* una pagina con un link para el sitio de administrador

* *Cuando* se intenta acceder muestra error 403 forbidden

* *Entonces* ingreso la ruta de la pagina de administracion en el valor de index.php?page=admin.html para intentar explotar la vulnerabilidad de local file inclusion

* *Y* agrego 2048 repeticiones de "/." para lograr explotar la vulnerabilidad de path truncation

* *Entonces* podré evadir el filtro de php

* *Y* visualizar el contenido de admin.html

== Link del reto

https://www.root-me.org/en/Challenges/Web-Server/Path-Truncation[Root-Me Path Truncations]
